# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-01-26 22:26+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2023-09-01 12:00+0800\n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.4.3\n"
"Last-Translator: e2d.tw <engineer2designer@gmail.com>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Language: zh_TW\n"

#. "English Definition (Dear translator: This file will never be visible to the user! It should only serve as a tool for you, the translator. Nothing more.)"
msgid "English Term (Dear translator: This file will never be visible to the user!)"
msgstr "English Term (Dear translator: This file will never be visible to the user!)"

#. "prematurely stop and abandon an operation"
#, fuzzy
msgid "abort"
msgstr "中止完成。就緒。"

#. ""
msgid "amend"
msgstr "修訂"

#. "a commit that succeeds the current one in git's graph of commits (not necessarily directly)"
#, fuzzy
msgid "ancestor"
msgstr "祖先"

#. ""
msgid "annotate"
msgstr "加註"

#. "The person who initially created (authored) a commit"
msgid "author"
msgstr "作者"

#. "a repository with only .git directory, without working directory"
#, fuzzy
msgid "bare repository"
msgstr "裸存儲庫"

#. "a parent version of the current file"
msgid "base"
msgstr "基準"

#. ""
#, fuzzy
msgid "bisect"
msgstr "平分"

#. "get the authors responsible for each line in a file"
#, fuzzy
msgid "blame"
msgstr "僅在已變更文件上究責副本"

#. ""
#, fuzzy
msgid "blob"
msgstr "斑點"

#. "A 'branch' is an active line of development."
msgid "branch [noun]"
msgstr "分支"

#. ""
msgid "branch [verb]"
msgstr "分支"

#. ""
msgid "checkout [noun]"
msgstr "checkout [noun]"

#. "The action of updating the working tree to a revision which was stored in the object database."
msgid "checkout [verb]"
msgstr "checkout [verb]"

#. "to select and apply a single commit to the current HEAD without merging"
msgid "cherry-pick"
msgstr "cherry-pick"

#. "a commit that directly succeeds the current one in git's graph of commits"
#, fuzzy
msgid "child commit"
msgstr "子提交"

#. "clean the state of the git repository, often after manually stopped operation"
#, fuzzy
msgid "cleanup"
msgstr "清理"

#. ""
msgid "clone [verb]"
msgstr "克隆"

#. "A single point in the git history."
#, fuzzy
msgid "commit [noun]"
msgstr "提交"

#. "The action of storing a new snapshot of the project's state in the git history."
#, fuzzy
msgid "commit [verb]"
msgstr "提交 [動詞]"

#. "a message that gets attached with any commit"
#, fuzzy
msgid "commit message"
msgstr "提交描述："

#. "The person who committed a commit (to the current branch), which might be different than the author."
#, fuzzy
msgid "committer"
msgstr "提交者："

#. "a commit that precedes the current one in git's graph of commits (not necessarily directly)"
#, fuzzy
msgid "descendant"
msgstr "後代"

#. "checkout of a revision rather than some head"
#, fuzzy
msgid "detached HEAD"
msgstr "分離式頭"

#. "checkout of a revision rather than some head"
#, fuzzy
msgid "detached checkout"
msgstr "當前脫節檢出的拷貝"

#. ""
#, fuzzy
msgid "diff [noun]"
msgstr "差異 [名詞]"

#. ""
msgid "diff [verb]"
msgstr "對比"

#. ""
msgid "directory"
msgstr "目錄"

#. "A fast-forward merge is a special type of merge where you have a revision and you are merging another branch's changes that happen to be a descendant of what you have."
msgid "fast-forward"
msgstr "快進"

#. "Fetching a branch means to get the branch's head from a remote repository, to find out which objects are missing from the local object database, and to get them, too."
msgid "fetch"
msgstr "獲取"

#. "any merge strategy that works on a file by file basis"
#, fuzzy
msgid "file level merging"
msgstr "檔級合併"

#. ""
msgid "file"
msgstr "檔案"

#. "the last revision in a branch"
msgid "head"
msgstr "頭部"

#. "script that gets executed automatically on some event"
#, fuzzy
msgid "hook"
msgstr "正調用「準備提交信息」命令..."

#. "One context of consecutive lines in a whole patch, which consists of many such hunks"
msgid "hunk"
msgstr "修改塊"

#. "A collection of files. The index is a stored version of your working tree."
msgid "index (in git-gui: staging area)"
msgstr "索引"

#. "the first checkout during a clone operation"
#, fuzzy
msgid "initial checkout"
msgstr "初始結帳"

#. "The very first commit in a repository"
#, fuzzy
msgid "initial commit"
msgstr "初始的提交描述："

#. "a branch that resides in the local git repository"
#, fuzzy
msgid "local branch"
msgstr "本地分支"

#. "a Git object that is not part of any pack"
#, fuzzy
msgid "loose object"
msgstr "鬆散的物體"

#. "a branch called by convention 'master' that exists in a newly created git repository"
#, fuzzy
msgid "master branch"
msgstr "主分支"

#. "A successful merge results in the creation of a new commit representing the result of the merge."
#, fuzzy
msgid "merge [noun]"
msgstr "合併 [名詞]"

#. "To bring the contents of another branch into the current branch."
#, fuzzy
msgid "merge [verb]"
msgstr "合併 [動詞]"

#. ""
msgid "message"
msgstr "訊息"

#. "a remote called by convention 'origin' that the current git repository has been cloned from"
msgid "origin"
msgstr "origin"

#. ""
#, fuzzy
msgid "orphan commit"
msgstr "孤立提交"

#. ""
#, fuzzy
msgid "orphan reference"
msgstr "孤立引用"

#. "a file containing many git objects packed together"
#, fuzzy
msgid "pack [noun]"
msgstr "包 [名詞]"

#. "the process of creating a pack file"
#, fuzzy
msgid "pack [verb]"
msgstr "包 [動詞]"

#. "a Git object part of some pack"
#, fuzzy
msgid "packed object"
msgstr "包裝物件"

#. "a commit that directly precedes the current one in git's graph of commits"
#, fuzzy
msgid "parent commit"
msgstr "歸咎父級提交"

#, fuzzy
msgid "patch\" \""
msgstr "補丁“”"

#. "The path to a file"
#, fuzzy
msgid "path"
msgstr "路徑"

#. "Delete all stale tracking branches under <name>. These stale branches have already been removed from the remote repository referenced by <name>, but are still locally available in 'remotes/<name>'."
msgid "prune"
msgstr "修剪"

#. "Pulling a branch means to fetch it and merge it."
msgid "pull"
msgstr "拉取"

#. "Pushing a branch means to get the branch's head ref from a remote repository, and ... (well, can someone please explain it for mere mortals?)"
msgid "push"
msgstr "推送"

#. "The process of rebasing one set of commits on top of another branch's head"
#, fuzzy
msgid "rebase [noun]"
msgstr "變基 [名詞]"

#. "Re-apply one set of commits on top of another branch's head. Contrary to merge."
#, fuzzy
msgid "rebase [verb]"
msgstr "變基 [動詞]"

#. ""
msgid "redo"
msgstr "取消復原"

#. ""
#, fuzzy
msgid "reference"
msgstr "參考"

#. "the log file containing all states of the HEAD reference (in other words past pristine states of the working copy)"
#, fuzzy
msgid "reflog"
msgstr "參考日誌"

#, fuzzy
msgid "refmap\"       \""
msgstr "參考地圖“ ”"

#. ""
msgid "refspec"
msgstr "引用規格"

#. "The adjective for anything which is outside of the current (local) repository"
#, fuzzy
msgid "remote [adj]"
msgstr "遠端 [調整]"

#. "A branch in any other ('remote') repository"
#, fuzzy
msgid "remote branch"
msgstr "遠端分支機構"

#. "An other repository ('remote'). One might have a set of remotes whose branches one tracks."
#, fuzzy
msgid "remote repository"
msgstr "遠端存儲庫"

#. "A collection of refs (?) together with an object database containing all objects which are reachable from the refs... (oops, you've lost me here. Again, please an explanation for mere mortals?)"
msgid "repository"
msgstr "版本庫"

#. ""
msgid "reset"
msgstr "重設"

#. "decide which changes from alternative versions of a file should persist in Git"
#, fuzzy
msgid "resolve (a conflict)"
msgstr "解決（衝突）"

#. "abandon changes and go to pristine version"
#, fuzzy
msgid "revert changes"
msgstr "回復更改"

#. ""
msgid "revert"
msgstr "還原"

#. "expression that signifies a revision in git"
#, fuzzy
msgid "revision expression"
msgstr "版本表示式："

#. "A particular state of files and directories which was stored in the object database."
#, fuzzy
msgid "revision"
msgstr "修訂版本"

#. ""
#, fuzzy
msgid "sign off"
msgstr "簽名"

#. "see: staging area. In some areas of git this is called 'index'."
#, fuzzy
msgid "stage [noun], index"
msgstr "階段[名詞]，索引"

#. "add some content of files and directories to the staging area in preparation for a commit"
#, fuzzy
msgid "stage [verb]"
msgstr "階段 [動詞]"

#. "The place where changes from files are marked to be included for the next commit. In some areas of git this is called 'index'."
msgid "staging area"
msgstr "預存區"

#. "The place (stack) where changes can be temporarily saved without committing"
#, fuzzy
msgid "stash [noun]"
msgstr "藏匿 [名詞]"

#. "temporarily save changes in a stack without committing"
#, fuzzy
msgid "stash [verb]"
msgstr "藏匿 [動詞]"

#. ""
msgid "status"
msgstr "狀態"

#. ""
#, fuzzy
msgid "submodule"
msgstr "視覺化此子模組中的當前分支歷史"

#. "A ref pointing to some commit object. In other words: A label on a specific commit."
msgid "tag [noun]"
msgstr "標籤"

#. "The process of creating a tag at a specific commit object"
msgid "tag [verb]"
msgstr "加標"

#. "The person who created a tag"
#, fuzzy
msgid "tagger"
msgstr "標記器"

#. "file whose content is tracked/not tracked by git"
#, fuzzy
msgid "tracked/untracked"
msgstr "跟蹤/未跟蹤"

#. "A regular git branch that is used to follow changes from another repository."
#, fuzzy
msgid "tracking branch"
msgstr "跟蹤分支："

#. ""
msgid "trailer"
msgstr "預告"

#. "1. tree object, 2. directory tree"
msgid "tree"
msgstr "樹狀"

#. ""
msgid "undo"
msgstr "回上一步"

#. "Remove content of files from the staging area again so that it will not be part of the next commit"
#, fuzzy
msgid "unstage"
msgstr "取消舞臺"

#. "Retrieving the temporarily saved changes back again from the stash"
#, fuzzy
msgid "unstash [verb]"
msgstr "解散 [動詞]"

#. ""
msgid "update"
msgstr "更新"

#. ""
#, fuzzy
msgid "upstream branch"
msgstr "上游分支"

#. ""
#, fuzzy
msgid "verify"
msgstr "驗證"

#. "The tree of actual checked out files."
#, fuzzy
msgid "working directory, working copy, working tree"
msgstr "工作目錄， 工作副本， 工作樹"
